[搬舊post]2016北陸中部鐵道遊

搬舊post,貢獻下
以下大部分圖片係用HTC E9+拍,小部分用Nikon D90

我1/1凌晨機出發,8/1返

2/1Day1:關西空港CX566-はるか6号(關西機場0806-0907新大阪)-(指定席)Thunderbird 15号(新大阪1046-1317)->金沢-Hotel MyStays Kanazawa check-in->近江町市場

Day2:兼六園-金澤-(指定席)能登かがり火5号(1500-1557)->和倉溫泉(ゆけむりの宿 美湾荘)check-in

Day3:和倉溫泉-能登食祭市場->(買指定席)能登かがり火4号(1300-1404金沢)-新幹線はくたか568号(金沢1416-1439富山)-(指定席)Wide Viewひだ18号(富山1510-1638)->高山(飛騨花里の湯 高山桜庵)check-in

Day4:高山陣屋-(booked)濃飛巴士(1125-1215)->(自由席)白川鄉-濃飛巴士(1615-1520)-高山

Day5:宮川朝市-味藏天國-(自由席)Wide Viewひだ12号(1330-1602名古屋)->東山線-榮-Hotel Trusty Nagoya Sakae check-in-矢場とん

Day6:地鐵1-day pass JR鐵道館-大須觀音

Day7:酒店checkout-Oasis21->名鐵名古屋本線->中部空港CX539

例牌相,黃色字睇落好殘

撞正1/1/2016轉新safety card+safety video

凌晨機便餐,便便一樣既餐

第一日
拎完行李,7點先日出,果然係高緯度地方

同老母去完醫肚先換pass

高山、北陸地區周遊券
13500 jpy 5日
成程基本上跟住條route行

跟住就係瘋狂搭火車
はるか 同 Thunderbird
281系

683系

新大阪幾十年仲咁頹,成個地盤咁

去新幹線counter劃成個旅程其餘既指定席
點知年頭多人返鄉下過新年
Thunderbird要遲兩班車 即係遲成個粒鐘先有位book到
Fine~去旅行總冇可能一帆風順 撞板係應份 係好事

不過錯有錯着 唔知係咪個staff見我咁慘 幫我免費book埋金沢去和倉温泉既能登かがり火
本身應該係唔包既
我夜晚諗住訂埋回頭飛先知 要2950羊 一張

過左京都就訓着左
成粒鐘後先醒
訓醒揸水,第一次去日本火車既廁所
幾撚正

足足成粒半鐘先到福井
都唔知過左幾多條隧道

between,話就話經湖西線
我坐右邊連水都見唔到滴
哪有湖 你老母

用左兩粒半鐘就到金沢

15年北陸新幹線通車時翻新埋個站
好新 好大

第一晚酒店
想推介下呢間2014年開幕既 Hotel Mystays Kanazawa
間房好撚大 係正常酒店房既2倍size

下面個套拎黎擺車飛好型

行返去JR站 停車場D單車一望無際

JR站入面 新年揼年糕
好似好甜 冇攞

去左近江町市場
又係新年關係 地下D鋪頭收曬 剩底5間餐廳有開
行完一輪 決定排呢間 貪佢少人

睇住師傅係到拆蟹肉
拆到手都紅埋
直陰公

呢兜我既

冇人諗到 呢個招牌醬汁魚生飯既醬汁居然係麻醬

之後諗住去兼六園 點知落雨
算 第二日再去 原車返JR站
上JR站2樓超級市場 求其買D野食返酒店

第二日
朝食:吉野家
生蛋！！！

去到兼六園 食返個金箔雪糕先

本日無料開放

呢d草蓆可以防雪(好似係)

落雪時有點燈(好似係)

見有D時間 去埋金沢城

走個時見到有間鋪係度燒唔知乜撚野

買舊黎食下
原來係腐皮包雞肉飯團

返去車站
排隊等買排到差D miss左返JR金沢駅既巴士
跑死我兩個
好在仲差兩分鐘能登かがり火先開

和倉温泉わくたま号

落車之後搭美湾荘既接駁巴士 去checkin
光速checkin 連passport都冇copy(checkout先做)
之後招呼我地去窗邊坐下
有點心食

25000yen 一泊兩食

夕食只有1730同2000揀
食夜場算
去對面7仔補給下

夕食menu

鍋物

刺身

天婦羅

燒蟹腳

一夜干

甜品

晚餐既同時 床己經準備好

風呂(偷圖)

打算六月去留名
請問下去金沢一日fullday你覺得夠唔夠玩
另外唔知唔和倉溫泉駅有無locker
唔該巴打先

夠 不過香林坊=名店街+百貨公司
有coin locker

thx巴打

第三日
朝食

燒一夜干

之後去能登食祭市場

條燒紅魚800yen 唔錯

返和倉溫泉駅搭返能登かがり火走

681系
其寶係上一班Thunderbird黎到搞牌

繼大阪既福島後
呢度都有個高松

前JR北陸本線 現稱IR石川鐵道
521系

E7/W7系はくたか

洗手加乾手

連垃圾車都係E7/W7系車頭

出站轉在來線

富山地方鐵道
9000形路面電車

1個島型月台有3條路軌
有D古怪

JR東海キハ85系気動車
Wide Viewひだ

大大個屎坑

終於有D雪睇

啲水清到見底

第8卡係車頭 對香港人嚟講的確好難接受

終於到左高山 不過未出得閘住

要睇兩抽車併結 駁埋一抽

高山駅
見到JR東海既橙色 代表我地旅程黎到一半
臨時站舍 新站舍下年先起好

飛騨花里の湯 高山桜庵
隔離係味蔵天国

門口有浸腳
供水到5pm

checkin 前檯既staff英文相對地好好(雖然應該係本地人)
房
48000yen 二泊四食

風呂(又猴子偷圖 )

有益力多同蘋果汁飲

夜晚2230-2330仲有拉麵做宵夜(晚飽得滯冇去食)

夕食
呢度又係得1730同2000揀
去familymart醫肚
便利店炸雞仲好過KFC

是日餐單

頭盤

高山名物 朴葉味噌 飛驒牛

半自助餐

能登食祭市場好伏

巴打連埋機票酒店總共用左幾錢
Btw 伯母又肯同你係咁坐火車嘅

少少啦

機票

第四日
朝早起霧

朝食

行10分鐘左去高山陣屋

尿兜

古代五大酷刑

濃飛バス
出發前已經book左巴士去白川鄉

巴士站

落車食舊雞先

鐵鏈鏟雪車

入左博物館睇

合掌屋模型

用石"long"起

水車

以前D人養蠶維生

3樓

結構好緊密

見到遠處有雪山 但係呢邊根本就冇雪

家家户户都有水池

黃豆咁大粒既屋

生曬青苔

"牛"到出菇

雪人仔

儲水樁米 唔知等到幾時

有個瀑布

從呢幅圖可以見到日本人既細心

又開餐 歇下腳

行左去橋的另一邊

日本既坑渠蓋都好有特色

稻草人

假馬仔

稻田(好似係)

消防局

之後開始落雨 我地搭早一班車走

紀念印

夕食(二日目)
餐單

歐

成隻津和井蟹

shabu shabu

同尋日一樣既半自助餐

呢間野叫深井

第五日
朝食(二日目)
同尋日一樣 費事影

行左去宮川朝市

高山巿即係《冰果》下面既舞台ㄧ神山市

飛驒牛壽司

搭返Wide Viewひだ落名古屋

返到黎問朋友先知道 原來有人唔識"渚"呢個字
讀左"Jer"

呢度唔係白川鄉果個白川口

去到岐阜 架車直通運轉左落東海道本線既路軌
變左架車調頭行 fuck

名古屋

遇到人身事故 等左15分鐘
夜晚睇電視新聞報道 先知原來有個15歲中學生跳軌自殺
隔離有兩pair應該岩岩落飛機既香港人 唔知發生咩事 我解釋俾佢地聽

酒店房

指定動作 開逆向陶傑

晚餐 矢場とん

以為係雪糕 原來係薯蓉

宵夜

前年11月去，大雪到仆街

巴打，金沢去白川鄉嘅巴士難唔難book？